盛智文指交易不成事因新營辦商未如期過數

位於中環新海濱的香港摩天輪，上周起因新舊營辦商交接問題停業至今，情況一直膠著。蘭桂坊控股主席盛智文獲邀參與斡旋，稱新營辦商TECL與持有摩天輪的公司初步達成協議，並有信心TECL和原營辦商Swiss AEX都能達成協議。

盛智文接受傳媒查詢時指，TECL初步同意以450萬歐羅（約4,192萬港元），向Swiss AEX購買摩天輪地基，並向摩天輪的荷蘭製造商Dutch Wheels以800萬歐羅（約7,453萬元）購入摩天輪。他又證實，TECL之前和Swiss AEX談判的最大問題不是出於交易金額，而是前者未能在談判期內，證明有足夠資金購入摩天輪。另一方面，傳媒亦引述消息稱，TECL與Swiss AEX本同意以1,250萬歐羅（約1.16億元）交易，惟前者沒在指定日期內過數，令交易告吹。

另外，有消息指TECL擬把門票降至每張20元，僅現時售價之兩成，並會透過出租地皮舉辦大型活動來回本，盛智文就質疑其可行性。

（圖片來源：香港電台及香港摩天輪fb）

反而諗起let tv